# Ruby: uma crítica fundada
Ruby tem quase todos os erros de design de Python, além muitos memory leaks, gramática mais ambígua, todas as classes são god-classes (String sozinha tem 120 métodos) e simula threads com signals (channels) para burlar o GIL. 100 signals por segundo, cada segundo que o interpretador estiver rodando, o tempo todo. O próprio criador de Ruby disse que não conseguia manter um WebApp rodando 4 dias seguidos sem precisar reiniciar, por causa do vazamento de memória.